【教育淪陷】初中生活與社會及通識教科書 警噴椒持棍打壓示威漫畫被消失

教育局透過「自願送審」機制大幅「河蟹」高中通識教科書，《蘋果》發現，初中通識科以至生活與社會科（生社科）的教科書都不能倖免。有生社科教科書在今年的「重印兼訂正」版本中，刪去警察向示威者噴胡椒噴霧的漫畫，又將普選的意義由「提升市民對本地的認同」改為「提升市民對香港特區的認同」。有書商指出，「重印兼訂正」一般只會改錯處而不會改換用詞。有通識科教師認為，相關資料明顯因觸犯政府禁忌而被刪，刻意迴避事實。

跗蛤蟈蜻

學 習語錄 指日可待

教育的崩潰足以摧毁一個國家。

- 曼德拉

借個位 請幫推
831 有行動

【行動 Post 請置頂】八三一週年，手足歸隊啦！

827 著黑衫
906 九龍見